俄羅斯向中國發出外國照會 要求中國解釋點解要查俄國遊客手機內容！

俄反對在中國邊境檢查手機

塔斯社報道，俄羅斯駐廣州總領事館向北京發出了一份外交照會，要求其解釋在旅客入境中國時檢查手機內容的依據。這是總領館專員格里高利·科雷什金（Grigory Kolyshkin）宣佈的。
「我們向中方發出了一份詳細照會，要求他們解釋新措施的依據，有何標準，有何法律條款可供我們參照。」科雷什金說。他表示，俄羅斯方面要求提供有害信息的標準，並要求澄清這種新管制制度是何時開始實施的。

在此前的5月27日，總領事館發佈了一項警告，警告準備到廣州旅遊或者過境所有俄羅斯旅客，中國移民局可能對其通訊軟件中的聊天內容、照片、視頻、電子文件進行抽查，並對旅客進行個人詢問。如發現有害信息，外國公民可被禁止入境。

與此同時，被決定從中國遣返的人會被帶到一個特定地方，被扣留至返回起飛國家。此外，領事館和航空公司代表禁止同其接觸，但其可得到一次食物供應。總事館呼籲俄羅斯旅客遵守中國移民法律的要求，做好接受檢查的準備。

| |

作者：愛麗婭·洛桑（Eleonora Loss

【看中國2019年5月31日訊】近日俄羅斯駐廣州總領事館官網公告稱，中國政府正在加強對邊境的檢查，對於入境中國的俄國旅客可能會被檢查手機中所存儲的內容，其中包括了WhatsApp等通訊軟體。對此，俄國外交部向北京遞交外交照會，要求進行解釋。

近日，俄羅斯駐中國廣州總領事館在官方網頁上發布一則公告，其內容稱，那些計畫要前往中國旅行的俄國公民，需要做好準備，因為他們的手機將可能遭中國邊檢或海關進行檢查。而且檢查的內容不隻手機內所存儲的照片、視頻及其它電子文件，甚至也包括微信、WhatsApp、Viber及其它社交媒體的通信內容等。

俄國駐廣州總領事館對俄國聯邦公民發出的公告述及：「通知如下：中國移民部門為了檢查簽證是否與入境之目的一樣，將選擇性針對入境的旅客進行手機內容檢查及個別談話。若檢查人員發現有不合適的內容，則這位被檢查者，將可能遭扣留及驅逐出境。」

根據俄羅斯《消息報》報導指出，5月28日，俄國外交部已經向中國遞交了外交照會，要求針對此規定做出解釋。

有關去中國旅行將會被檢查手機內的社交媒體記錄的訊息，已經引起俄羅斯媒體的關注。5月27日，俄國《觀點報》在報導中對此項措施的過程描述稱：在入境中國之後，若手機內遭檢查出有北京不喜歡的內容，則入境者將會被轉移至「單間」來進行扣留關押。而且俄國大使館或領事館及俄羅斯航空公司的工作人員，還不允許與這名被扣留者進行接觸。

《消息報》報導稱，在被扣押期間，通常僅提供一次餐飲而已。而遭扣留的期限要視最近一次回國航班時間而定。若無特別的情況，被扣留的國外人士通常會被遣返回國。

有報導說，俄國網民於俄媒相關的新聞下留言稱，如果我去中國的時候，就不會攜帶智慧型手機，僅帶一支最簡單的通話手機，或乾脆不帶了。

對此，有網民回覆說，如果這樣，你馬上就會被當成有特別可疑目的來對待，還認為你一定有所隱瞞什麼？

俄佬加入第33國新聯軍

照會係乜中文字

背後插刀

唔肯定，好似香港一向係咁譯？
定係叫通諜？

好慘 根本無朋友

察照知會

都唔算有心玩佢，保護國民利益咁解
好似話64 三十年
支國係咁chekc人手機，搞埋遊客

其實不學無術就唔洗衝出黎柒既

淺白點係外交抗議。

唔怪得班黃俄蟲咁想刪除重定向啦

牠們真係好撚易chiggered

你啱

好正常既
澳洲美國入境都會check

古書已經有既term

美國澳洲點會查你手機通訊内容
Wtsapp msg嗰啲

養大中共呢隻魔之後反咬大佬一口

會ga on9
查埋你部手機有冇咸片

契哥D人都夠膽搞

又要輸入劣質石油

你入境歐美國家幾時會叫你攞部手機出嚟
從來都冇

連登仔聲稱要恢復傳統中文
但根本文盲

利申：中文first hon

有誤解

你冇唔代表冇
睇多d新聞啦
美國整簽證都check 你sns

人地講緊入境你就講簽證

龍門任你搬？三毛

未出過國就收聲啦
屌。on9

有伊朗

其實你係咪唔識字？

澳洲撚有人check咩
屌你老母 你自己未出過國仲好意思妖言惑眾
死支那仔

「知照」嘅意思 簡單啲嚟講就係打招呼
加個「會」字表示更疏離冇上下層級關係
通常照會用喺明清時期啲地方政府公文度
依家華文世界用喺國際外交部門(通常外交部)之間

古代政府公文有好多文體今日都約略聽聞
比如高層部門行文會用到「咨」
今時今日美國總統每年喺國會聯席上面會發表「國情咨文」
台灣五院制用到就更多
有巴打講過嘅「牒」
典型例子「最後通牒」
亦有「關」
日本嘅最高官員有種叫「關白」意思起上嚟都係一樣 都係報告、通知 不過發展出唔同產物
我哋家下仲有個通用詞語叫「關照」

香港司法同行政系統經常用到嘅「禀狀」、「呈請」、「申述」、「陳情」都沿襲咗明清官府公文嘅唔少用法

一向都係有利益就做朋友，冇就當契弟，俄羅斯見到依家咁，仲唔快啲背後插多刀咩，1972年中國同美國聯手抗俄就已經證明咗喺國際關係上係永遠無一世嘅朋友

喺班生番眼中哩個世界只係得中國人/日本人/黑人/鬼佬

屌你老母自己文盲仲話人
自己睇新聞啦

啱一半 真正養大中共嘅係美國

屌你老母澳洲就係有check
自己睇啦

再者仲有其他衍生用法
比如「執照」、「護照」
都同照會有隔得比較遠嘅關係

對 得別美帝既左膠人士 民主黨 同班商家佬

有一戴一露

話冇嗰啲 可以參考下Border Security呢個節目

成班小學雞passport 都未有邊會知
柒左仲係度串

美國唔知啦,
澳洲去幾次都未試過
最多排一行俾隻狗聞

佢嗰堆新聞只係話外國都有權咁做
實際上99.99%人唔會查
查既目的係反恐同兒童色情

支國依家係每一個人都用儀器scan哂+backup資料
理由係政治打壓

乜班蝗睇得明俄文咩
佢抽揸都睇唔明人地講咩啦

澳洲 新西蘭都會

Australian Customs Officials can check your electronic devices for porn and anyone found in possession of illegal material can face up to 10 years imprisonment and/or a fine of up to $525,000.
Language
English
By Avneet Arora
11 FEB 2019 - 5:25 PM UPDATED 11 FEB 2019 - 5:37 PM
In January, an Indian national on a visitor visa had to face court in Perth after being charged with possessing “child exploitation” and “other abhorrent material” on two of his mobile phones.

The 32-year-old will be deported after he completes two months in jail for carrying the ‘objectionable material’ -all banned under Australian law.

Indian visitor charged with possessing child pornography
A 32-year-old Indian national has been charged over allegedly carrying "objectionable material", including child pornography. He faces ten years in jail and a fine of over $500,000.
The said case is just one of an increasing number of defaulters apprehended by the Australian Border Force in recent times.

“Visitors need to be aware that possession of objectionable material is viewed very seriously under Australian law," ABF Regional Commander for Western Australia, Rod O’Donnell recently said in a statement.

What is banned/illegal under Australian law?
Banned material includes child pornography, bestiality, explicit sexual violence, degradation, cruelty and non-consensual sex.

In more detail, the ABF website lists “publications, films, computer games and any other goods that describe, depict, express or otherwise deal with matters of sex, drug misuse or addiction, crime, cruelty, violence, terrorist acts or revolting or abhorrent phenomena in such a way that they offend against the standards of morality, decency and propriety generally accepted by reasonable adults are not allowed.”

What is the penalty for violation of this law?
Anyone found in possession of the ‘objectionable material’ that violates the law may face up to 10 years in jail in addition to confiscation of their electronic goods, prosecution and/or a fine up to $525,000.

Implementation of the law
When travelling Down Under, all incoming travellers are required to fill out ‘Passenger Cards’ which require them to identify themselves and declare what they‘re bringing into the country at the time of entry.

Since September 2009, it is essential for all passengers to also declare if they’re carrying any pornography be it on their smartphones or laptops.

This means that if a passenger doesn’t declare, but has adult content on their laptop or phone, he /she is breaking the law. And if they do declare, the customs officials are going to go through the stash.

So is there a special screening process?
ABF officials have broad powers to peek into your electronic devices to check whether you might be carrying some banned content. They even have the right to confiscate your device and/or copy the contents. And it doesn’t matter whether you’re a citizen or simply a visitor.

More often, screenings are conducted on the basis of the background information that is handed out by respective airlines to the Home Affairs Department.

Sydney Airport
Image for representation only

ABF claims its officers are trained to identify travellers who may be attempting to carry prohibited material, clarifying that digital searches are often not random.

Listen to SBS Punjabi Monday to Friday at 9 pm. Follow us on Facebook and Twitter.

5毛狗

其實下次google左先會無而家咁7

澳洲真係會check 有冇咸片，講真，佢少抽樣check啫，唔等於佢唔check

真係好撚柒 上面D傻仔,post埋官方網站出黎都口硬
最尾個個重搞笑,講咩"去幾次都未試過"
講野用唔用腦,你去廿次未試過代表 人地永遠唔會做?
呢幾年西方國家就係愈來愈check得嚴

人地就係講緊會睇呢個行為,就係度兜話大陸政治打壓

依家連俄羅斯都得罪？

咁大膽搞俄佬

你次次都比移民局懷疑或者有前科而進行特別檢查唔代表其他人都係咁

整簽證唔係為入境

聽不到意見/似乎已經是一個立場的宣示搞掂

唔明你咩logic
簽證咪就係預審定你入境先
點解簽證睇得入境就唔睇得

定還是你覺得加句三毛講說話會大聲啲？

搞簽證要審查好正常
個係你有幾何見過有人係入境櫃位比人查電話

我無話睇得唔睇得 不過正如上面有人話一樣
依啲權唔一定行使

唔好砌我生豬肉

你都憨撚鳩 入境同整簽證撚洗check

澳洲會查
仲立咗法唔畀查嘅直接踢走

佢地會查d懷疑入嚟打黑工嘅人instant messenger同social media email
睇下有無約打工嗰d

又會查你電腦電話入面有無cp

你又咪撚柒啦
Border security 梗係唔會 show 呢啲啦大佬

佢地有個 list ，你一落機就有機會俾
AFP 查你電話電腦 （過 passport 個度）
Custom 可能會查你有冇拎番拎左 GST refund 既物品入黎 （拎行李個度）
Quarantine 會查有冇違禁品

但AFP 一定係有晒 ground 先會停你，唔係 random, 因為而家大部份都係 smart gate，睇住黎食

維尼：我...唔知

你係咪未睇過
有啲人入境時虛報只係去遊覽
但實際上係去做黑工
邊防就係靠睇電話入面嘅email/text/whatsapp睇到佢地同美國僱主嘅對話 揭發佢地講大話

全球公敵 支那

俄羅斯加石油價
中國咪查翻你手機
打個和啦

我睇左十幾年
唔會係 random search
做呢啲係入晒房做
而家改晒用 smart gate 大陸人都用度，佢係會唔俾你過閘拉你入房

一帶一路嗰啲唔係朋友，係狗，仲要係諗住煲嚟食嗰種

你估真係係counter check咩
帶晒入房慢慢問架
香港都係咁啦

「我們向中方發出了一份詳細照會，要求他們解釋新措施的依據，有何標準，有何法律條款可供我們參照。」科雷什金說。

下？check 乜

未試過喎

契仔又比人撚狗

推

快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母快撚啲支爆先啦屌你老母

關你撚事
想唔想黎多次珍寶島事件